# js-hometask-events

## Ответьте на вопросы

### 1. Что такое событие? Какими способами можно назначить обработчик события на элемент?
> Ответ: событие - это сигнал, доступный для принятия, обработки и получения дальнейшего результата.
Первый способ - использовать HTML атрибут, прописывая обработчик в разметку при помощи on(событие);
Второй способ - указать обработчик события в свойстве DOM-объекта;
Третий способ - через методы addEventListener и removeEventListener. Этот способ обладает достоинством,
благодаря ему можно добавлять несколько обработчиков на одно событие.

### 2. Что такое всплытие? Каким образом его можно остановить?
> Ответ: всплытие - ситуация, которая возникает, когда обработчик при наступлении события срабатывает
сначала на дочернем элементе, а потом переходит на родительские.
Всплытие можно остановить двумя методами - event.stopPropagation() и event.stopPropagation().

### 3. Каким образом можно получить детальную информацию о событии? Чем отличаются event.target и event.currentTarget?
> Ответ: различную информацию о событии можно получить, обратившись к интерфейсу event. 
event.target представляет собой ссылку на целевой объект, на котором произошло событие.
event.currentTarget представляет собой ссылку на зарегистрированный объект, на котором обрабатывается
событие.

### 4. Приведите пример действия браузера по умолчанию. Каким образом действие можно отменить?
> Ответ: событие keydown, которое при нажатии клавиши в поле ввода вводит символ.
Можно отменить, вернув false из обработчика (если обработчик назначен не через addEventListener)
Или можно вернуть, воспользовавшись методом event.preventDefault().


## Выполните задания

* Допишите функции в tasks.js;
* Для проверки работы функций откройте index.html в браузере;
* Создайте Merge Request с решением.
